# Работа через Docker

С помощью докера вы сможете развернуть контейнер со всем необходимым окружением: компиляторами, линтерами, пакетами.

## Заводим контейнер

1. Установите ```docker```. Если он уже установлен, переходите к следующему пункту. 
В ```Ubuntu``` — ```sudo apt install docker.io```, иначе [смотрите в руководстве](https://docs.docker.com/get-started/).
2. В большинстве систем для работы с ```docker``` требуются права суперпользователя. Если вам не хочется каждый раз вводить ```sudo```, то создайте группу пользователей, которые имеют расширенные права при работе с ```docker```, и добавьте в неё себя, как показано ниже. Команду ```newgrp docker``` рекомендуется дописать в ```.bashrc```, после чего перезагрузить терминал командой ```exec bash```:
```
sudo groupadd docker
sudo gpasswd -a $USER docker
newgrp docker
```
3. Проверьте корректность установки с помощью следующей команды:
```
docker run hello-world
```
4. Заведите директорию для работы с курсом, она понадобится чуть позже.
```
mkdir tpcc
```
5. Скачайте директорию ```docker``` из репозитория курса.
6. Перейдите в скачанную папку и начните установку образа:
```
docker build -t tpcc .
```
7.  Создайте докер-контейнер: 
```
docker run -v ~/tpcc:/home --cap-add SYS_PTRACE -it tpcc

```

Теперь можно клонировать репозиторий и начинать работу.

Все установленные файлы будут доступны как из контейнера, так и из хостовой системы в директории ```~/tpcc```.

Опция `--cap-add SYS_PTRACE` [нужна](https://github.com/google/sanitizers/issues/916) для корректной работы Leak Sanitizer-а.

## Работаем с контейнером

1. Найдите id контейнера:
```
docker ps -a
```
2. Если контейнер остановлен, то запустите его:
```
docker start %container_id%
```
3. Запустите терминал для работы:
```
docker exec -it %container_id% /bin/bash
```
